#### Как использовать:

##### Список страниц

    http://server:8000/pages.json

##### Детализация страниц

    http://server:8000/pages/1/?format=json

#### Как добавить дополнительные типы данных:

В `models_content.py` можно определить дополнительные типы страничного контента.

Если дополнительные типы должны участвовать в наполнении данными, надо добавить соответствующие обработки в `create_random_content`.

#### Допущения и дополнения к спецификации:
1. Смена порядка отображения контента на странице должна происходить по принципу "поменять 2 элемента местами" или "вставить элемент, сдвинуть остальные вниз"?

    Первый быстрее - требует 2 запроса (но сильнее нагружает мозг пользователя), второй требует n-k запросов (сильнее нагружает сервер).

2. Может ли один элемент контента присутствовать несколько раз на странице?

    Предположение: может

    Скорее всего имелась в виду такая модель:\
    http://paltman.com/edit-inline-support-for-generic-relations/

    Но с такой моделью получается, что одна страница может "украсть" контент с другой.\
    И я решил сам себе жизнь усложнить.\
    Возможное решение - https://github.com/arthanson/django-genericadmin

3. При сносе страницы или элемента контента все привязки, включающие удаленный объект, удаляются.

    Возможный вариант с `PROTECT` (как в https://djbook.ru/examples/88/) не используется, поскольку данные сущности не имеют практического смысла в отрыве от связываемых элементов, а соседним сущностям удаление не навредит.

4. Программисты англоговорящие, пользователи русские.

5. Максимальная длина title - `200` символов.

6. Принял решение не включать функционал генерации случайного содержимого в реализацию модели, т.к. хотя код станет немного более "мокрым", пропадает лишняя зависимость между определением пользовательских моделей и генератором демонстрационных данных.

7. Не указано, как будем обращаться к хосту.
    Поэтому приняты условности:

        ALLOWED_HOSTS='*'
        Хост для redis: redis
        Хост для postgres: db
        Хост с приложением: server

8. При наполнении случайными данными учитывается малая вероятность выпадения одинаковых случайных чисел в большом диапазоне, поэтому сущности, нарушающие условие уникальности, отбрасываются полностью вместо реализации логики проверки или повтора.\
    Это также убирает возможность провалиться в бесконечный цикл повторов при наличии непредвиденных ситуаций.

#### Обоснование выбора реляционной модели для привязки страниц к элементам:
Отношение M2M.
Варианты:
1. [ ] `models.ManyToManyField`\
    Используется с аргументом `through`: models.ManyToManyField(Person, through='Membership')\
    https://docs.djangoproject.com/en/2.1/topics/db/models/ \
    `-`: не поддерживаются generic'и

2. [x] Отдельная связывающая сущность (`intermediate model`), содержащая:\
    <ключ страницы> <ключ элемента> <тип элемента> <позиционный номер на странице>

    Ссылка на контент реализована как `GenericForeignKey`\
    https://docs.djangoproject.com/en/dev/ref/contrib/contenttypes/#id1 \
    `-`: не поддерживает `add()`, `create()`, `set()`

3. [ ] Абстрактный класс с полем `ForeignKey`:\
    `-`: не получится реализовать изменяемый порядок

4. [ ] `django-genericm2m` и `django-gm2m` (не одно и то же!)\
    http://charlesleifer.com/blog/connecting-anything-to-anything-with-django/ \
    https://medium.com/@MicroPyramid/django-generic-many-to-many-field-implementation-dd53ad642473 \
    `-`: не поддержвается админкой\
    `TODO`: устарело для 2.1?

#### Счетчик просмотров, варианты:
1. [ ] https://pypi.org/project/django-visits/

2. [ ] Переопределить `retrieve` в `PageDetail`\
    Не использовать

        return super(PageDetail, self).retrieve(request, *args, **kwargs)

    чтобы избежать двойного вызова `get_object`.\
    `+`: можно передать в Celery пакет объектов чтобы не дробить задачи слишком сильно\
    `-`: потенциальная бомба если поменяется реализация retrieve

3. [ ] https://github.com/thornomad/django-hitcount

4. [ ] Django signals\
    `+`: idiomatic\
    `-`: https://lincolnloop.com/blog/django-anti-patterns-signals/

5. [x] Переопределить `to_representation` у serializer'а контента\
    `+`: good practice\
    `-`: большой трафик Celery, если не упаковать ссылки рекурсивно

##### Варианты упаковки:

1. [ ] Увеличивать отдельно в каждой модели (общий метод родительского класса)\
    По одному инкременту на задачу.\
    `+`: мелкозернисто, надежно\
    `-`: избыточный трафик в Celery, запрос к модели не привязан к views, а должен быть по ТЗ

2. [ ] Передать в Celery `instance` целиком:\
    `+`: лаконично\
    `-`: что если объект изменится? объем за`pickle`ных данных может оказаться большим\
    И не получится: контент-модели - non-serializable.

3. [x] Передать список пар: `(модель, pk)`.\
    `+`: упакованно (1 страница на задачу), занимает мало памяти\
    `-`: требует аккуратной обработки пакета - если задача прервется из-за ошибки в одном `update`, остальные выполнены не будут

#### Выбор способа представления данных на странице:
1. [ ] Отдельные списки с названиями типов (`videos`, `audios`, `texts`).\
    Чем плохо - затруднено восприятие (и задание) правильного порядка размещения контента на странице.

2. [x] Общий список `content` с полем `type`, которое может быть `video`, `audio`, и т.д.

Контент выводится с полем `order_idx`, упорядоченном по возрастанию (отрицательные значения допускаются).
    
#### Выбор способа удобного добавления типов контента:
1. [ ] `AppConfig.get_models()`\
    `+`: реализовано в Django\
    `-`: придется помечать экспортируемые модели (не все модели - типы контента), появляется возможность коллизии между атрибутами класса и полями, заданными пользователем.

2. [x] Общий для модуля список моделей типов контента.\
    `+`: Можно наследовать\
    `-`: Нужно прилеплять декоратор (этот недостаток можно убрать, рассчитывая значение поля по варианту 3)

3. [ ] `PageContentCommon.__subclasses__()`\
    `+`: "работает само по себе"\
    `-`: нужен алгоритм поиска листьев чтобы поддержать наследование, performance issues (может потребоваться кеширование)

### Проблемы
- celery redis backend не дружит с Python 3.7\
    https://github.com/celery/celery/issues/4849

        pip install --upgrade https://github.com/celery/celery/tarball/master
    
- тестирование Celery в Django\
    `django-celery` несовместимо с Django 2.x\
    https://github.com/celery/django-celery/issues/548
    
- Docker не очень ладит с Selinux:\
    https://www.projectatomic.io/blog/2015/06/using-volumes-with-docker-can-cause-problems-with-selinux/
    
- Docker `transaction check error`:\
    https://github.com/docker/for-linux/issues/20
    
- "из коробки" неправильно работает `search_fields` со `startswith`:\
    https://code.djangoproject.com/ticket/6933

#### Feedback:
- Очень много вариантов решения каждой подзадачи.
- Каждую из них можно решить "удовлетворительно" (едва в рамках ТЗ), "хорошо" и "еще лучше" (но дольше). Выбор получается непростой, учитывая что задача - это showcase кода и навыков, и хочется сделать как можно лучше.
- Не использовал `logging` так тщательно, как хотелось бы.
- `Content type` в админке показывает только релевантные типы.
- Можно убрать необходимость в `export`, если искать leaf nodes в `__subclasses__`.
- Локализация админки - хотелось бы, но оно не в ТЗ и не в time budget.

##### Заметки на будущее:
- Не забывать `return` перед `super`!
